Tesla停牌 將公布信息或涉私有化

電動車生產商Tesla暫停買賣，等待公布信息。Tesla停牌前報367.25美元，升7.4%。

行政總裁馬斯（Elon Musk）較早時在Twitter帳戶說，正考慮以每股420美元將Tesla私有化，所需資金已準備妥當。短短一則推文，已將Tesla股價推高最多8.5%至371.15美元。

公司停牌後，馬斯繼續就私有化一事發推文，說他的行政總裁角色不會改變，現有投資者一是以每股420美元套現，一是保留私有化後的Tesla股份。

分析認為，馬斯以發推文的方式公布重大信息，而不是透過官方途徑發表聲明，做法罕見。美國證監前主席皮特（Harvey Pitt）對CNBC說，如果馬斯的推文所言失實，或者有證據他的目的是推高股價，這些推文便可能構成詐騙罪。

咁樣9UP都得

9UP一句值6,70億美金

Musk哥

又研發到咩新野?

Tesla 已經出咗聲明

Elon Musk 本身自己夠唔夠錢自己買番哂佢?

佢好似講過後悔上市

侵侵都用twitter發表國家戰略啦

上季電話會議比人問到發老脾

有阿拉伯財團出手 好似係

係咪俾人jer

好事
Stark Industries係咪private?

MarketWatch、CNBC、ZeroHedge報導，特斯拉2日舉行財報會議，開場時馬斯克已經略顯古怪，搞混了每週和每天的生產數據，之後又漫不經心地提到公司本月將進行重整，卻未提供任何細節。到了提問時間，馬斯克更是言詞辛辣，頻頻出口傷人。

Bernstein資深分析師Toni Sacconaghi問到刪減資本開支對於產能影響，Sacconaghi話還沒問完，馬斯克發火切斷提問，批評「這是無聊蠢蛋的提問，一點也不酷。」接著RBC Capital Markets的Joseph Spak問到特斯拉平價車款Model 3訂單，有多少已經實際交車。馬斯克又發飆，說這些問題太枯燥，快殺死他了，開放Youtube部落客發問。

Youtube格主Galileo Russell是特斯拉忠實支持者，馬斯克不讓分析師發問，卻允許Russell提出十多個問題，大多與各方關心的財報或特斯拉近期表現無關。Russell問到特斯拉駕駛輔助系統「autopilot」時，馬斯克藉機發洩對媒體的怒火，痛批質疑autopilot安全性的記者，並把近來死亡車禍的責任，怪罪在死者身上。

Musk Industira

musk致tesla員工email:
今天早些時候，我宣布我正在考慮以420美元/股的價格收購特斯拉。我想讓你知道我的理由，以及為什麼我認為這是最好的前進道路。
首先，還沒有做出最終決定，但之所以這樣做，是為了創造特斯拉最佳運作的環境。作為一家上市公司，我們受到股價的劇烈波動，這對特斯拉所有人來說都是一個很大的分心，他們都是股東。公眾也使我們關注季度收益週期，這給特斯拉帶來了巨大的壓力，使其做出對某一季度可能是正確的決定，但不一定對長期而言是正確的。最後，作為股票市場歷史上最短的股票，上市意味著有大量的人有攻擊公司的動機。
我從根本上相信，當每個人都專注於執行的時候，當我們能夠專注於我們的長期使命時，並且當沒有不正當的誘因促使人們試圖傷害我們正在努力實現的目標時，我們正處於最佳狀態。
對於特斯拉這樣的公司來說，這是一個長期的、具有前瞻性的任務。 SpaceX是一個很好的例子：它在操作上更有效率，這主要是因為它是私人持有的。這並不是說特斯拉在長期內是私人的是有道理的。未來，一旦特斯拉進入緩慢、更可預測的增長階段，回到公共市場可能會有意義。
這就是我所想像的私有，意味著所有股東，包括我們所有的員工。
首先，我想這樣做，以便所有股東都有選擇權。要麼他們可以留在私人特斯拉的投資者中，要麼他們可以以每股420美元的價格賣出，這比我們的Q2收益電話（20%已經增加了16%）的股票溢價高出了一倍。我希望所有股東都能留下來，但如果他們更願意賣出，那麼這將使其能夠獲得良好的溢價。
第二，我的意圖是所有特斯拉員工都是公司的股東，就像SpaceX公司一樣。如果我們私有化，員工仍然可以定期出售他們的股份並行使他們的選擇權。這將使你仍能分享你一直努力工作的公司不斷增長的價值。
第三，目的是不合併SpaceX和特斯拉。他們將繼續擁有獨立的所有權和治理結構。然而，特斯拉所設想的結構在很多方面與SpaceX的結構相似：外部股東和僱員股東有大約每六個月出售或購買的機會。
最後，這與積累我自己的控制無關。我現在擁有大約20%的公司，我不認為交易完成後會有實質性的不同。
基本上，我正在努力實現特斯拉可以在最佳狀態下運作的結果，盡可能多地分散注意力和短期思考，並且盡可能少地改變我們所有的投資者，包括我們所有的員工。
這項私有化的提案最終將通過股東投票來敲定。如果這個過程以我預期的方式結束，私人特斯拉最終將是我們所有人的巨大機會。無論哪種方式，未來都是光明的，我們將繼續戰鬥，以實現我們的使命。
謝謝，
Elon

犀利

做私人股東好似仲威 不過難買賣

不過咁樣算唔算操控股價

香港都有人9up

夠錢咩

當年好似係次按危機先唔夠錢迫住上市
SpaceX 佢都話想有火星來往地球既航班先上市

Tesla 持股最多頭十名股東，全部從來只有增持，未試過減持
而且全部實力雄厚，如果私有化變相可以定價增持，望都望快D成事通過，點會無錢
最慘係依幾個月，用晒老本做空果班基金佬，
一次過輸晒所有錢，兼俾人割禾青，依世都無仇報

估唔到佢中文都幾好

真係寫得幾好 ， 我今年讀小五都寫唔到咁好

無仇報呢下攞命

全力入中國市場

現實版的IRON MAN黎?

私有化後專注整套 iron man 件甲出來

已經俾SEC查緊
唔好跟車太貼
佢有資金私有化先算

得罪講句，tesla 20年內都唔會多人用，根本就冇得同老牌車厰鬥

香港周街都係

家陣市場淨係睇香港?
唔係之前免稅都唔會咁多人買

依個真

你去下Dubai, Norway, 大陸啲一線城市都開始多,
美國一樣多(出左model 3之後)

自己走轉睇下

電動車係潮流、大勢

就好似智能電話一樣

根本唔實用，除非好似大陸咁成本低冇電就死埋一便，5年內執笠．

㭍一次仲唔夠
自己睇sales data啦
Tesla憑咩market cap大過Ford呀
我就係住多倫多都唔見周街都係Tesla啦
你估淨係得Tesla識出電車其它廠唔識出呀?
model 3個價都講緊其它廠base models多多聲啦,你以為以車為必須品既國家嚟講真係咁多人肯俾個premium買Tesla?

如果出埋Model3 入門版點會冇得做
車價平差電又平, 成本高?

除非政府唔做野, 冇得免稅, 否則仲有得做

美國未出model 3都已經多啦
全國係咁加充電站都唔夠用
要記住美國大把屋，可以自已屋企充電，唔使輪街症，咁都唔夠用
又點會少人買呢

你要搞清楚電車=/=淨係Tesla
講緊大部份Hybrid都已經可以充電
你想像吓當其它車廠都出EV後,Tesla仲有宜家既股價?

Ford 開左幾多年tesla又開左幾多年呀
而家既market cap點同轉統大廠鬥呀
我而家係緊個market 趨勢, 針住你20年內個point呀, 咁撚肯定唔夠大廠黎, 未來人呀?

人地tesla都可以有自信到開放自己啲專利俾其他廠, 你覺得呢

讀多兩年書先啦marker capitalization都唔知係咩
Tesla個market cap已經大過Ford好耐喇
未來人?你冇睇其它廠發展,無知就話未來人

Tsla架架車 gross margin 都做到至少25%，除咗luxury brand 之外有邊個mass production 車廠可以做到咁高，而家炒股個個都係睇未來，淨係睇market share 而家好多公司都唔值價

真係笑撚死, 都唔知邊個柒

啲fund公開市場增持同撐私有化係兩件事喎，你叫推mutual fund嘅倉轉做私人企業，變相冇得exit,點撐，更加唔好講mutiple上佢幾咁貴，再拆再上市都未必有肉食。你話sovereign fund撐就有可能

未有 Tesla 之前傳統大廠好多都極唔願意開發電動車市場 頂多都係做下混能咁
Model S 急速冒起之後 d大廠見到市場佔有率開始俾純電車侵食 先焗住投資開發純電

無 Tesla 電動車市場肯定慢好多年

on9仔market cap係你自己講

傳統車咁柒，又嘈，見到條死氣喉都唔開胃
唔係我講，聽啲後生女講

利申，睇杜生頭d大

之前去Finland
d舊車前面有叉電位叉電
唔知係避免死火定堅差電

自己唔知maket cap係咩跟住話Tesla market cap唔夠傳統大廠鬥
事實係Tesla一早已經大過傳統大廠
家陣邊個on9?

Tesla有錢賺末？

你不如睇番一次自己up過咩先
自己自打嘴巴

抵死啦,tesla 成日有人做空
今鋪一鋪清袋

香港周街係係因為之前免稅. 你睇吓要比稅後銷量先啦.

Model 3 啲做功狗也不屌

香港人係好得意，成日都過 Tesla 狗也不吊，真係想知幾多講過呢句野既人係真係有渣過 Tesla 既車，唔好講擁有

Tesla model 3 好過晒同級既車多多聲

我架車超型超快 哈哈哈

老牌車：Holden 大細牛 法拉利 係Sydney開始收皮
日本車廠執哂咁濟，得二手市場興旺
Tesla sales up up and going
你話呢

Child登仔係執人口水尾架喇

天氣問題，冬天太凍會有可能打唔著車，所以d 舊車會插著電過夜暖住舊電，冰天雪地既地方好多舊車會安裝叉電線

google "tesla quality"就知咩事

哦

Toyota closes down Camry factory in Altona ending 54 years in Melbourne

Telstra, Vic government partner for new mobile base stations
(State government co-funding project

哦

冇揸過就唔屌得?
你會唔會冇啦啦走去試電動輪椅

唔係免稅有鬼人買

Victoria to turn to Tesla battery power in time for next summer

貼錯自膠

根本香港揸Tesla先係正路
唔同喺一個塞車城市入面開棍波咩

冇所謂，你自己鍾意就 ok，淨係聽人講就 concluded 可去 judge 人，唔係唔得，唔好睇囉

多餘啦. 咩年代呀.
你架車用料造功好唔好, 依家上網大把review啦..呃唔到人..

其他車廠一樣求奇都 search 到大量 build quality issue 既 post 啦，代表到 d 咩？

當然做人求求其其一定係最開心

咁嘅價錢如果要求求其其都揀到部好過tesla嘅車啦.
不過銷量已經反映一切..係d teslun唔肯面對現實..

Haters gone hate, 冇咩好回應

問題係model 3 係美國Q1 開始已經賣得好過同級車

算啦有咩好嘈
百貨應百客

升左3x倍
真係有$買回？

政府比佢地改左行電
不過係行水電
性能=golf car

之前睇過，tesla係電動車市場佔有率咁高，好多地方已經主要都係提供tesla充電站。

依種充電市場壟斷一旦形成，加埋消費者慣性，其他車廠未來想搞電動車，好大機會焗住要俾錢同tesla合作，到時先係搵大錢。

tesla充電站，係45-60min叉到80%(3xxA直流)
大部分政府出，係380v 32A三相，中速叉電
未計220v 13A(1hr 9-15km),叉到天荒地老

太部分城市，人均一日under 100-150km
電車會可行

但售價係死穴

油車平太多

如果計埋維修保養成本呢？其實tesla有冇咩消耗品要換？

胎，brake 皮呢 d，但耐用過油車，因為減速長期靠 regeneration brake

coolant 都有既，電池既冷卻液，但好耐先要換一次

以香港計
tesla S 70同bmw 5系
10年維修太約平40萬
冇野要大俢vs bmw整到嘔

但tesla 3 vs 1500cc日本車
就油車平太多

但tesla香港叉電麻煩

煩在多車但唔係慘
唔計自己車位有得叉
Tesla車主有supercharger又有destination charger又可以用其他出面啲充電站
Tesla以外得出面啲充電站揀 有時仲要同T車爭

由佢啦 人哋唔知Tesla依家係做幾多賣幾多

沽空班人唔識做生意 抵啦

仲要講緊歐盟想淘汰氣油車
加上石油都預計幾十年後用完
睇大畫面蝕果十年八年錢去食呢碗頭啖湯 真係幾回味
仲有tesla做緊能源 而唔係電動車咁簡單

做咩講到全世界得tesla 出電動車咁
舊年全球銷量最高model好似係Nissan leaf
最高出貨品牌係雷諾日產，tesla只係第二。
其他牌子一如bmw vv 一早已經有電動車，mb 凖備2021年出電動車，使鬼同tesla合作，依d大牌子會慢慢把汽油車顧客轉為電動車顧客。大陸本身byd 已經係大陸獨大，tesla 係貿易戰下唔使旨意打得入大陸市場。
Tesla本身手工質素麻麻，係美國已經俾chevron 追趕緊，遲d重要面臨賈躍亭挑戰。tesla市佔率只不升。

賈躍亭

好多人著眼點都係用返傳統汽車業去睇 Tesla 既電動車，手工差我作為一個車主我可以講係冇錯，但只係同同級比，而近年出既亦都改善左好多，話比咩 KIA 仲要差既我唔知佢係曾經擁有過定係聽人講 0

買 Tesla，其實真係為買佢成套 software 同 service

賈躍亭

條友坐咗幾耐

???

間野 faraday future 成日唔夠錢，加上條友唔返得大陸，大陸資金已經凍結曬，之前係就係走左好多錢去美國，但新聞已經分析過，由零到開發一間車廠需要既資金係天文數字，強如 tesla 到今時今日都仲係輸緊錢，佢邊夠錢燒咁多年

Elon Musk 個名就話大把有錢佬投資，spaceX 同 Tesla 個名已經夠佢打飛機到虛脫，反觀賈躍亭個名一早比樂視搞到臭過屎，邊個肯投資俾佢

上次喺大部份工程師反對下格硬上 CES 出醜人前，比班鬼佬笑到今時今日

佢個人啲嘢費事搵其他資料，比 wiki 算：

2017年3月开始北美FF总部出现有规模的裁员，并且有信息指出有假招聘现象，直到5月北美总部已经接近人去楼空和出现贱卖办公用品的现象。[19] 2017年5月21日，贾跃亭申请辞去乐视网总经理职务，专任董事长一职，乐视网总经理职务改由梁军担任[20]。2017年7月6日，贾跃亭辞去乐视网包括董事长在内的所有职务[21]，但将担任乐视汽车的全球董事长。[22]贾跃亭本人在宣布辞职消息发布前一天突然离开中国前往美国，理由是为乐视FF汽车在美进行融资，并将于两周后回国。然而截止今并未返回，證監局兩度發令通告其回國處理債務，但置之不理，並有記者潛入北美FF总部發現只有兩名管理員，沒有任何設備，當地居民表示從未有開工跡象，該廠區是一座倒閉工廠被贾跃亭承租，之後掛上了帆布製FF招牌就空置至今。

2017年9月7日，中国最高人民法院下属的中国执行信息网公布信息，乐视控股（北京）有限公司和乐视移动智能信息技术（北京）有限公司被列入了全国失信执行人名单(俗稱老賴黑名單)。而赴美逾期不归的贾跃亭依旧担任乐视控股的法人。[23]12月11日，北京市第三中级人民法院将贾列为失信被执行人[24]。12月25日，北京证监局发布通告，责令贾跃亭于2017年12月31日前回国，切实履行公司实际控制人应尽义务，配合解决公司问题[25]。然而贾跃亭并未遵守通告规定回国。对此，贾本人回应称，已委托妻子甘薇和哥哥贾跃民全权代理其行使上市公司股东权利和履行股东责任[26]。12月份賈躍亭本人因積欠證券公司股款也被列入失信人名單，從此不得進行高消費及搭乘飛機、高鐵等限制。另外贾跃亭的个人资产也被法院查封[27]。

2017年聖誕節前後為媒體釋疑，賈躍亭隔海公布一張倫敦FF總部照片，公司前有七輛疑似FF汽車的模型或真車，無法確認，周邊包圍上百名帶聖誕帽的外國人大合照，其稱這些人都是員工。

咩料仲賈躍亭

恒大科左20億俾ff 燒錢啦
重講失聯